鄒家成【將苦難轉化為希望】

【將苦難轉化為希望】

記得當初參選時，我和團隊決定將鞏固香港民族意識作為參選的主要理念。既然以香港民族掛帥，少不免要討論「甚麼是香港民族」。那時，我們的想法是香港民族是一個超越理性定義，因苦難經歷而催生出的共同體。不論血緣、種族，只要能與正在經歷苦難的香港人同喜同悲，就是香港民族的一員。

上述的想法，當時覺得理所當然，現在亦覺合理。然而，當回顧過去一年香港發生的巨變，再反思香港民族未來到底應該如何走下去，思前想後，終究覺得這「苦難的共同體」的論述似乎已經顯得有點不合時宜。

過去一年，政權對香港人的打壓雖然有增無減，方式卻不再像從前般具畫面上的衝擊力。而隨著被捕、入獄、流亡的手足越來越多，我們不得不承認大家的情感已是逐漸麻木。

2021年伊始，由政治人物被清算，到學生領袖被打壓，可以預計，未來香港已難以容下可以公開宣揚反極權、擁抱民主自由思想的組織甚至個人。政權鐵腕式操縱社會輿論，大家只能在自己崗位默默付出，然後靜待時機。在這寒冬之中，假使我們繼續強調苦難，而沒有苦難以外的能量維繫著我們彼此的反抗意識，恐怕香港民族將難以捱過時間的考驗，最終在沉默中逐漸消亡。

當苦難看似無盡地持續下去，我們需要的不是更多對苦難的想像，而是超越苦難的希望和決心。苦難使人成長，希望使人強大。漫長的黑暗歲月，不論大家流落何方，在街頭、在獄中、在地下、在海外，我們都需要無盡的希望，方能支撐我們一同奮鬥下去。

擁抱希望不代表天真或自欺欺人，而是對自己信念的肯定。即使此刻我們與政權之間的力量非常懸殊，但只要我們都願意保持耐性，繼續做應該要做的事，我始終相信屬於我們的時代終將降臨。但在那之前，我們必先將「苦難的共同體」進化成「希望的共同體」，大家懷抱住共同的希望，一步一步踏實地走下去。

願平安。

-----
#勿忘國恥 #忍辱潛行
#靜觀其變 #伺機而起

見鄒家成已經入咗狗屋，希望平安

唉

推

家成bb

預左聽日要入荔枝角

雖然覺得機會好細，不過仍寄望可以保返出嚟

望係咁望

PUSH